<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="ahuevao">(Adj.) Huevón, lento, imbécil.</string>
	<string name="ahuevason">(Sust.) Tontería, idiotez.</string>
	<string name="atorrancia">1. (Sust.) Vagancia, pereza. 2. (Sust.) Frase o acción que no tiene sentido.</string>
	<string name="ayala">(Interjec.) Manera de expresar sorpresa o enojo. También se pronuncia 'áshala'. Comúnmente dicho con otras palabras. Ejemplo: 'Áyala peste', 'áyala maquina', 'ayala vida'.</string>
	<string name="bate">(Sust.) Algo ficticio, asombroso o espectacular, una exageración. Ejemplo: ¡Qué bate!</string>
	<string name="berraco">1. (Sust.) Persona hábil. 2. (Adj.) Furioso; difícil.</string>
	<string name="berrinche">(Sust.) Armar un escándalo o necedad. Ejemplo:  Ese niño tiene un berrinche. 2. (Sust.) Olor fuerte a orine. Ejemplo:  Este baño huele a berrinche.</string>
	<string name="biencuidao">(Sust.) Individuo que se gana la vida cuidando autos y consiguiendo estacionamientos en lugares como centros comerciales, discotecas, cines, almacenes.</string>
	<string name="birria">(Sust.) Juego muy repetitivo sin espíritu de competencia o finalidad alguna, comúnmente usado para los videojuegos, fútbol o baloncesto.</string>
	<string name="bochinche">(Sust.) Chisme.</string>
	<string name="botar">(Sust.) Decir una atorrancia. Ejemplo: ¡Vaya, Pepito la botó!</string>
	<string name="bote">(Sust.) Pedido para dar un aventón a algún lugar. Ejempo: Ey, un bote pue'.</string>
	<string name="brujo">(Adj.) Barato, de poca calidad.</string>
	<string name="buco">(Adv.) Mucho. Ejemplo: Hay buco de comer.</string>
	<string name="bueno">(Adj.) Que está muy bonita y/o tiene buen fisico. Ejemplo:  Mami 'tas buena.</string>
	<string name="burundanga">(Sust.) Alimento de poco valor nutritivo como caramelos, chocolates, chicles, etc.</string>
	<string name="camaron">(Sust.) Actividad extracurricular que permite a un individuo ganar dinero extra. Su origen se remonta a los tiempos en que los gringos le decían a los locales 'Come around...' (pásate por aquí). Ejemplo:  Voy a hacer un camarón.</string>
	<string name="chantin">(Sust.) Casa, hogar.</string>
	<string name="chenchen">(Sust.) Dinero.</string>
	<string name="chequear">(Verb.) Revisar.</string>
	<string name="chicha">(Sust.) Refresco o bebida fermentada.</string>
	<string name="chichi">1. (Sust.) Forma cariñosa de decir bebé. 2. (Sust.) Forma cariñosa de decirle a la novia o al novio.</string>
	<string name="chifear">(Verb.) No invitar/ignorar a alguna persona.</string>
	<string name="chilin">1. (Adj.) Tranquilo. 2. (Verb.) Parkear cool. Ejemplo: 'Estaba parkeando chillin en la chantin.'</string>
	<string name="chinguear">(Verb.) Apostar.</string>
	<string name="chiva">(Sust.) Transporte colectivo de capacidad media.</string>
	<string name="chiwi">(Sust.) Una merienda que viene del inglés 'cheese whiz'.</string>
	<string name="cholo">(Sust.) En zonas del interior, se usa para referirse a un amigo. En zonas urbanas, se usa para referirse a personas del interior.</string>
	<string name="chombo">(Sust.) Persona de raza negra.</string>
	<string name="chotear">(Verb.) Dícese de un saludo amistoso que puede o no ir asociado a golpearse las palmas de las manos efusivamente en señal de celebración o aprobación. En las regiones del interior del país la connotación puede también estar ligada a embromar (vacilar) a otro, mediante un chiste o una broma.</string>
	<string name="chuleta">(Interjec.) Exclamación de sorpresa o admiración.</string>
	<string name="chupar">(Verb.) Ingerir bebidas alcohólicas.</string>
	<string name="chuzo">Ver 'Chuleta'.</string>
	<string name="compa">(Sust.) Frase cariñosa refiriéndose a un campesino, a un compadre o buen amigo.</string>
	<string name="conflei">(Sust.) Hojuelas de maíz. Cualquiera clase de cereal.</string>
	<string name="cool">(Adj.) Bien, bueno.</string>
	<string name="coscorron">1. (Sust.) (normalmente 'cocorrón') Insecto redondo y cafe. 2. (Sust.) Golpe dado con los nudillos.</string>
	<string name="cuara">(Sust.) 25 centavos. Viene del inglés 'quarter'.</string>
	<string name="culantro">1. (Sust.) Una bella dama. Proveniente del Segmento Doble Vida del programa televisivo Parecen Noticias. 2. (Sust.) Planta que se utiliza para sazonar sopas y otros alimentos.</string>
	<string name="culei">(Sust.) Bebida Instantánea Kool-Aid.</string>
	<string name="dain">(Sust.) 10 centavos. Viene del inglés 'dime'.</string>
	<string name="datien">(Sust.) Tienda (sílabas 'tien-' y '-da' puestas al revés lo cual es común en Panamá y se llama un traspalante).</string>
	<string name="diabloRojo">(Sust.) Autobús generalmente pintado de varios colores procedente de las escuelas estadounidenses que comúnmente se les llama borradores por el efecto que produce durante una colision.</string>
	<string name="focop">(Adj.) Feo, en mal estado. Viene del inglés 'fucked up'. </string>
	<string name="formato:
">Rmato:</string>
	<string name="fren">(Sust.) Amigo. Viene del inglés 'friend'.</string>
	<string name="fulo">(Adj.) Rubio/a.</string>
	<string name="fundillo">(Sust.) Trasero.</string>
	<string name="gallo">1. (Adj.) Barato, de poca calidad. 2. (Sust.) Persona sin gracia.</string>
	<string name="garnaton">(Sust.) Bofetón. También se usa 'garnatada'. Garnatada normalmente se pronuncia 'garnatá'.</string>
	<string name="grajo">(Sust.) Sudor de las áxilas sumamente apestoso.</string>
	<string name="grubear">(Verb.) Estar con una persona por un tiempo o por una noche para pasarla bien y para nada serio o formal.</string>
	<string name="guachiman">(Sust.) Celador nocturno (anglicismo, derivado de 'watchman').</string>
	<string name="guacho">. (Sust.) Sopa espesa que lleva ñame, yuca, culantro, arroz, verduras y alguna carne, que puede ser res, rabito de puerco o chicharrón. El guacho se sirve tradicionalmente en una 'totuma', plato que se fabrica partiendo a la mitad unos frutos redondos y duros que crecen en el monte. 2. (Sust.) La combinacion de varias cosas.</string>
	<string name="guaro">(Sust.) Alcohol, bebiba alcohólica, licor.</string>
	<string name="guial">(Sust.) Chica/mujer. Viene del inglés 'girl'.</string>
	<string name="huevear">(Verb.) Perder el tiempo de la peor forma. Ejemplo: ¡Pónte a trabajá y deja de 'ta hueveando!</string>
	<string name="joder">(Verb.) Sinónimo vulgar de bromear, molestar, irritar. Ejemplo: '¡No jodas!'</string>
	<string name="juegaVivo">(Adj.) Oportunista, con astucia, generalmente sin moral.</string>
	<string name="laope">(Sust.) Pelao, muchacho (sílabas 'pe-' y '-lao' puestas al revés lo cual es común en Panamá y se llama un traspalante).</string>
	<string name="levante">(Sust.) Alguien con el/la cual hay química.</string>
	<string name="limpio">(Adj.) Sin dinero.</string>
	<string name="liquipeiper">(Sust.) Palabra usada para los correctores líquidos. Viene del inglés liquid paper.</string>
	<string name="lleca">(Sust.) Calle (sílabas 'ca-' y '-lle' puestas al revés lo cual es común en Panamá y se llama un traspalante).</string>
	<string name="loco">(Sust.) Es como se llaman a los amigos de cariño. Muy común entre oriundos de Panamá.</string>
	<string name="machoemonte">(Sust.) Tipo mas fuerte que Rambo.</string>
	<string name="mafa">1. (Sust.) Abrebocas de harina (fritura) en forma de trenza. 2. (Sust.) Dícese de un enredo, asunto complicado. 3 (Sust.) Personas abrazadas de forma muy afectiva. Ejemplo: Esos dos andan como mafá.</string>
	<string name="maleante">(Sust.) Delincuente o persona que quiere ser como los delincuentes.</string>
	<string name="man">(Sust.) Literalmente se traduce 'hombre', pero se usa para referirse a cualquier persona, incluso mujeres (la man). También se usa de muletilla. Ejemplo: Pero es que, man, no quiero ir.</string>
	<string name="manzanillo">(Sust.) Persona sin personalidad, influenciable con facilidad.</string>
	<string name="meValeVerga">(Expresión vulgar) Situación que no genera ninguna clase de reacción ni de interés en la persona. También se dice, 'Me vale un pepino', 'me vale un comino.'</string>
	<string name="meña">(Sust.) Jóvenes de la calle de mal hablar y vestir. Denota las últimas 4 letras de la nacionalidad Panameña. </string>
	<string name="mili">(Adv.) Descuidado, de apuro. Viene del inglés melee. Ejemplo: Esto fue hecho de a mili.</string>
	<string name="nevera">1. (Sust.) Refrigeradora. 2. (Sust.) Autobús con aire acondicionado como los que van a diferentes provincias porque normalmente van a temperaturas muy frías. 3. (Sust.) Mujer cuadrada.</string>
	<string name="noFitin">(Expresión) No me pidan, no voy a brindar.</string>
	<string name="noMeParece">(Expresión) Frase popularmente utilizada para demostrar descontento por algo.</string>
	<string name="ofi">(Interj.) Entendido, OK (acortación de 'oficial', utilizado para aprobar o recibir aprobación).</string>
	<string name="ombe">(Interj.) Geez, Dios mío.</string>
	<string name="paciero">(Sust.) Amigo, generalmente con quien se comparte parrandas.</string>
	<string name="palante">(Adv.) Reducción derivada de 'para adelante'.</string>
	<string name="parkin">(Sust.) Fiesta o reunión entre amigos.</string>
	<string name="parquear">1. (Verb.) Salir con alguien a pasar el rato. Ejemplo: Voy a parquear con mis amigos. 2. (Verb.) Poner a alguien en su sitio. Ejemplo: Quiso insultarme y lo parqueé. </string>
	<string name="patacon">(Sust.) Popular acompañamiento de comida, el cual consiste en rodajas de plátano aplastadas y luego fritas.</string>
	<string name="patatus">(Sust.) Desmayo, ataque cardíaco.</string>
	<string name="pay">(Sust.) Chica/mujer hermosa. Viene del inglés pie que es dulce.</string>
	<string name="perro">(Sust.) Despectivo utilizado como sinónimo de mujeriego.</string>
	<string name="peso">(Sust.) Moneda de 50 centavos, viene del periodo de la separación de Panama de Colombia donde equivalía el peso colombiano a 50 centavos de dólar; usado comúnmente en las peleas de gallos para cuantificar las apuestas.</string>
	<string name="picando">(Adv.) Algo que está de moda. Su uso se debe al famoso baile del 'pique', en Panamá. Ejemplo: Ese nuevo baile está picando.</string>
	<string name="piedrero">(Sust.) Persona drogadicta que ha llegado a la indigencia por ser drogadicto.</string>
	<string name="pilar">(Verb.) Estudiar con afón. Palabra relacionada: 'pilón(a)' es alguien muy estudiso o sabelotodo.</string>
	<string name="pinta">(Sust.) Cerveza. También se dice 'fría'.</string>
	<string name="plena">(Sust.) Usado para referirse a canciones/ritmos de reggae panameño pero también usada para otros géneros cuando la cancion es buena.</string>
	<string name="ponchera">(Sust.) Desorden, algarabía.</string>
	<string name="prakaPraka">(Adj.) Derivación de Rakataca.</string>
	<string name="priti">(Adj.) Sinónimo de cool. Viene del inglés 'pretty'.</string>
	<string name="queXopa">(Expresión) Derivado de ¿qué pasó? (sílabas 'pa-' y '-so' puestas al revés lo cual es común en Panamá y se llama un traspalante)</string>
	<string name="queloquee">(Expresión) Sinónimo de ¿Qué hay de nuevo?. Pronunciado 'que lo que é' o 'queloqué'.</string>
	<string name="quemado">(Adj.) Persona a la cual su novio/novia esposo/esposa lo ha traicionado con otra/o.</string>
	<string name="rakataca">(Sust.) Hombe o mujer sin clase. Derivado del sonido de las metralletas al disparar 'rakatakatakatakataka' popularizado durante una canción del grupo Jam &amp; Suppose en 1992: 'Camión lleno de gun'.</string>
	<string name="rantan">(Adv.) Mucho.</string>
	<string name="real">(Sust.) Moneda de 5 centésimos de balboa.</string>
	<string name="rilax">(Adj.) Relajado. Viene del inglés 'relax'. Sinónimo de 'chillin'.</string>
	<string name="rispect">(Sust.) Usado coloquialmente como saludo de alta estima. Viene del inglés 'respect'. Ejemplo: 'Te mando un rispect'.</string>
	<string name="salado">(Adj.) Persona que tiene mala suerte. Normalmente se dice 'sala'o (a)'. Ejemplo: Mario, tú, estás salado en la lotería.</string>
	<string name="sarao">(Sust.) Fiesta o baile organizada generalmente por el segundo ciclo de secundaria. Típicamente se realiza en horas de la tarde, en el gimnasio de la escuela. Dícese de cualquier fiesta en que el objetivo principal es bailar.</string>
	<string name="solido">(Adj.) Excelente. También 'chévere'.</string>
	<string name="taBien">(viene de: está bien; se le da significado según la dicción, pronunciación y el tono de la voz usada por la persona) Algo sorprendente; falso; exagerado; emocionante; todos los significados anteriores a la vez.</string>
	<string name="tarrantan">(Adv.) Más que rantan. Muchísimo.</string>
	<string name="tatai">(Interj.) Bye, hasta luego, nos vemos.</string>
	<string name="tinaco">(Sust.) Cualquier cesto de basura. Su nombre proviene de 'Tin &amp; Co.', compañía que se encargaba de la recolección de la basura en Ciudad de Panamá y Colón en tiempos de la construcción del Canal de Panamá y durante mucho tiempo en Panamá que en los cestos de la basura decía el nombre de la compañía.</string>
	<string name="vaina">(Sust.) Utilizado como comodín en conversaciones, usado por cosa (también usado en otros países con el mismo significado).</string>
	<string name="valeCebo">(Expresión) Dícese de una situación injusta o estúpida.</string>
	<string name="violinista">(Sust.) Persona que acompaña a una pareja pero no debe estar presente pues la pareja quiere pasar tiempo a solas.</string>
	<string name="yeye">(Sust.) Persona adinerada que presume de su condición, comúnmente usa anglicismos en su habla.</string>
</resources>
