<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hello">Hello World, PanamaSlangActivity!</string>
    <string name="app_name">PanamaDictionary</string>
    <string name="agarrar">Agarrar los mangos bajitos</string>
    <string name="allaondeuno">El interior del país</string>
    <string name="arrabalero">Buscapleitos</string>
    <string name="arranque">Parranda</string>
    <string name="arrebatina">Lo que pasa después de que se rompa la piñata.</string>
    <string name="arrecho">Alguien que está excitada sexualmente. Persona que puede realizar cualquier trabajo o hazaña (término usado mayormente en el interior del país.)</string>
    <string name="arrepinchoso">Persona que le gusta el arranque.</string>
    
    <string name="arropar">Pareja que parece que está haciendo el amor con la ropa, comúnmente visto en lugares de poca intimidad.</string>
    <string name="arroz">Grandes problemas</string>
    <string name="atorrancia">Cosa que no tiene sentido. Chiste malo.</string>
    <string name="awebao">Huevón, lento, imbécil.</string>
    <string name="awebason">Situacion causada por una tontería o por un tonto.</string>
    <string name="ayala">Interjección de sorpresa o enojo. Adaptado de "Vayala". Usualmente usado con palabras curiosas y soeces. Ejemplo: "Áyala peste", "áyala máquina", "áyala vida".</string>
    <string name="bagre">Mujer horrible o poco agraciada físicamente.</string>
    <string name="bano">Participar en alguna actividad de tipo folklórica para renovar el espíritu Panameño. Ejemplo: Irse a un pindín, cantaderas, comer frituras, participar en un baile típico, etc.</string>
    <string name="barriada">Asentamiento humano informal. Villa mísera o favela.</string>
    <string name="bate">Excusa difícil de creer, o golpe de suerte. Ejemplos: "James Bond es un batoso.", "Me metió un bate." Cigarro de marihuana de gran tamaño.</string>
    <string name="bateria">Papel con respuestas de un examen.</string>
    <string name="berraco">(Sust.) Persona diestra, hábil. (Adj.) Furioso. (Adj.) Difícil.</string>
    <string name="berrinche">Armar un escándalo o necedad. Ejemplo: "Ese niño tiene un berriche.</string>
    <string name="biencuidao">Individuo que se gana la vida cuidando autos y consiguiendo estacionamientos en centros comerciales, discotecas, cines y almacenes.</string>
    <string name="birra">Una pinta o cerveza. Del Inglés, "beer".</string>
    <string name="birria">Juego muy repetitivo sin espíritu de competencia o finalidad alguna, comúnmente usado para los videojuegos, futbol o baloncesto.</string>
    <string name="blanco">Cigarrillo.</string>
    <string name="blazear">Ofender.</string>
    <string name="blod">Usado como hermando de sangre o amigo muy cercano (viene de la palabra "blood" en Inglés).</string>
    <string name="bochinche">Chisme.</string>
    <string name="borrador">Un gran autobús o camión.</string>
    <string name="bote">Pedir que te lleven o te den un aventón a algún lugar.</string>
    <string name="botella">Persona que cobra pero no trabaja.</string>
    <string name="bravos">El mejor de una profesión (dedicado a los Bravos de Boston de 1914.)</string>
    <string name="brujo">Barato, de poca calidad.</string>
    <string name="buay">Niño (viene de la palabra "boy" en Inglés).</string>
    <string name="bueno">Que está muy bonita o guapo y tiene buen físico. Sinónimo de "pay".</string>
    <string name="bulto">Persona que no tiene un buen desempeño de sus funciones o viene de ocupar un espacio determinado siendo irrelevante para la situación.</string>
    <string name="burundanga">Alimento de poco valor nutritivo. Ejemplos: Caramelos, chocolates, chicles etc.</string>
    <string name="cafa">Una palmada fuerte atrás en la cabeza.</string>
    <string name="camaron">Actividad extracurricular que permite a un individuo ganar dinero extra. Su origen se remonta a los tiempos en que los gringos le decían a los locales "Come around" que quiere decir, "Pásate por aquí".</string>
    <string name="cangreja">Mujer de baja categoría que usualmente sale por las noches y no puede caminar normalmente de tanta profesión. Ejemplo: "Baja la marea y suben las cangrejas", expresión que se usa cuando cae la noche en Panamá.</string>
    <string name="chachai">Vestido de niña.</string>
    <string name="chambon">Torpe.</string>
    <string name="chantin">Casa, hogar.</string>
    <string name="chenchen">Dinero.</string>
    <string name="chequear">Revisar.</string>
    <string name="chicha">Refresco o bebida fermentada.</string>
    <string name="chichi">Forma cariñosa de decir bebé. Forma cariñosa de decirle a novia o novio.</string>
    <string name="chifear">No invitar o ignorar a una persona.</string>
    <string name="chilin">Estar tranquilo. Andar con amigos (viene de la palabra "chilling" en Inglés.)</string>
    <string name="chingongo">Goma de mascar (viene de "chewing gum" en Inglés.)</string>
    <string name="chinguear">Apostar.</string>
    <string name="chinito">Bodega o tienda de abarrotes que generalmente está administrado por personas de origen chino.</string>
    <string name="chiquishow">Dícese de un espectáculo púgil no programado en el que los combatientes por lo general no saben pelear de forma vistosa. También utilizado para indicar cuando a alguien le hacen un espectáculo frente a otras personas, regularmente realizado por el sexo femenino.</string>
    <string name="chirrisco">Bebida hecha en casa proveniente comúnmente de la fermentación y destilación del maíz o la caña.</string>
    <string name="chiva">Transporte colectivo de capacidad media.</string>
    <string name="chiwi">Un tipo de merienda (viene de "cheese whiz" en Inglés.)</string>
    <string name="choborro">Persona brusca y de poca capacidad para desarrollar una actividad.</string>
    <string name="cholipay">Mujer mestiza o indígena quien es físicamente atractiva.</string>
    <string name="cholo">En zonas del interior, dícese de un amigo. En la ciudad, dícese de una persona del interior.</string>
    <string name="cholopop">Un compa que acaba de llegar a la capital vestido como en los años \'70s con el pelo afuero y usando esencia de pacholi como perfume.</string>
    <string name="cholywood">Forma graciosa, despectiva o una manera para definir a la farándula panameña.</string>
    <string name="chombo">Persona de raza negra.</string>
    <string name="chonta">Cabeza.</string>
    <string name="chota">Minivan de la policía. También utilizado para referirse a molestar.</string>
    <string name="chotear">Dícese de un saludo amistoso que puede o no estar asociado a golpearse las palmas de las manos efusivamente en señal de celebración o aprobación. En las regiones del interior del </string>
    <string name="chucha">Vulva. También usado como interjección.</string>
</resources>
